\section{Timer}

\subsection{Grundfunktionen}
\paragraph{Counting}
\begin{itemize}
  \item Timer z\"ahlt mit einem definierten Takt in einem Counter-Register
  \item Z\"ahltakt l\"asst sich \"uber einen Prescaler einstellen
    (Quelle: Bustakt)
  \item Verschiedene Z\"ahlrichtungen: Up,Down, Up-Down
  \item Timer l\"ost ein Event aus, wenn Overflow bzw. ein Zielwert erreicht ist
  \item Beispiel: periodischer Aufruf eines Algorithmus (mittels Interrupt)
\end{itemize}

\paragraph{Capture/Compare Channels}
\begin{itemize}
  \item Interagieren direkt mit Eingangs- bzw.~Ausgangspins
  \item Input Capture:
    \begin{itemize}
      \item Bei einem Eingangsevent wird der aktuelle Z\"ahlstand gespeichert
      \item Beispiel: Messen der Signalfrequenz an einem Pin durch Abspeichern
        des Z\"ahlstandes bei steigenden Flanken (= Eingangsevent) am Pin
    \end{itemize}
  \item Output Compare:
    \begin{itemize}
      \item Z\"ahlstand wird mit einem Compare-Wert verglichen (unabh\"angig
        von ARR)
      \item Ausgangspin kann dadurch gesteuert werden
      \item Beispiel: PWM (pulse width modulation) Ausgabe (Periodendauer via
        Auto-Reload-Wert, Duty-Cycle via Compare-Wert)
    \end{itemize}
\end{itemize}

Der \stmLong besitz verschieden Timer
\begin{itemize}
  \item Advanced control Timer - \texttt{TIM 1}
  \item General purpose Timer - \texttt{TIM 2/3/15/16/17}
  \item High resolustion Timer - \texttt{HRTIM}
  \item Basic Timer - \texttt{TIM 6/7}.
\end{itemize}
Dabei unterst\"utzt nicht jeder Timer alle Funktionen, sondern jeder ist f\"ur
eine bestimmte Aufgabe optimiert, wie der Basic Timer f\"ur einfaches Z\"ahlen.
Die Timer erhalten ihren Takt von dem APB-Bussen und k\"onnen durch Prescaler
reduziert werden.

\subsection{Timer 2}

\paragraph{Counting}
Upcounting, Downcounting und Up/Downcounting ist genauer auf den Folien 20-25
(``03\_STM32\_Timer\_Interrupt.pdf'') beschrieben.

\paragraph{Prescaler und Auto-Reload Register}
Beide Register wirken sich nicht sofort auf die Funktion des Timers aus.
Ein neuer Prescaler Wert wird z.B.\ erst nach einem Update-Event \"ubernommen.
Im \emph{Auto-Reload Register} wird ein Wert eingetragen, wohen/von wo weg
der Counter hinauf/hinunter z\"ahlt.
Dabei wird der Z\"ahlerstand mit dem Werd/0 verglichen.
Sind diese gleich wird ein Event ausgel\"ost
Das ARR besitzt ein ``Shadow Register'', welches von einem
Timer verwendet wird, aber nicht direkt beschrieben werden kann.
Dabei wird eine \"Anderung im ARR erst nach einem
Update-Event in das ``Shadow Register'' \"ubernommen.


\section{NVIC - Nested Vectored Interrupt Controler}
Der NVIC des \stmLong besitzt 73 Interrupt Channels, dabei hat jeder Channel
eine Proirit\"ar (4 Bit), die Unterteilt sind in
\begin{itemize}
  \item Gruppen Priorit\"at (Group Priority)
  \item Sub-Gruppen Priorit\"at (Subgroup Priority)
\end{itemize}
Dabei k\"onnen Interrupts mit h\"oherer Gruppenpriorit\"at  Interrupts mit
niedrigerer unterbrechen.
Die Sub-Gruppen dienen zur Reihung der n\"achsten auszuf\"uhrenden Interrupts.
(Reset-Wert: 16 Gruppen, 0 Sub-Gruppen)
Jedem Channel ist ein Interrupt Handler (eine Interrupt Funktion) zugeordent,
der aufgerufen wird, wenn der Interrupt ausgel\"ost wird.
Dabei ist der Name der Interrupt Funktion vorgegeben (und case-sensitv).


\paragraph{Interrupts verwenden}
Zu Begin m\"ussen die Interruptquellen in der jeweiligen Peripherie aktiviert
werdem (im ``\dots interrupt enable register''), z.B. Update Interrupt von TIM 2.
Danach muss der zugeh\"orige Interrupt Channel in dem NVIC konfiguriert werden,
was so viel bedeutet wie aktivieren und vergeben der Priorit\"at.
Nun kann der Interrupt Handler programmiert werden.
Dabei muss jedoch darauf geachtet werden, dass der richtige Funktionsname
(welcher vorgegeben ist, z.B.~\texttt{TIM2\_IRQHandler}) verwendet wird und,
dass das Pending Bit (Interrupt Flag) der Peripherie auch zur\"uckgesetzt
(muss manuell erfolgen) wird, da ansonst der Interrupt immer wieder ausl\"ost.


\subsection{Programm: LED Blink - Interrupt}

Auch hier können wir das Programm wieder in drei Schritte unterteilen:
\begin{enumerate}
  \item Konfiguration von GPIO Pin A.5 (gleich wie Beispiel 1C)
  \item Konfiguration von Timer und NVIC
  \item Programmieren des Interrupt Handlers
\end{enumerate}

\iftoggle{showcode}{\input{vos/03_bsp2A}}{\emph{\textbf{Beispiel - 2A}}}
